[中環傳聞] 新造按揭傳變P-1%

Tasty Money
1 小時 ·
[#中環傳聞] 喂喂喂，小編收到風，中環畢打街傳出來，有銀行最新內部指引話，新造按揭會調整呀，由P-2.5-2.75%，變成P-1%，傳咋傳咋，小編聽到好驚驚呀。

銀行想割蓆，唔想做生意？

減利率托市？

減條毛 P係max, 本身係P-2點幾, 而家變P-1

屌呀？ 真係夾埋想香港人接火棒？

睇錯，自膠

同大家補習

依家P 行緊 5.125%(細p)同5.375%(大p)

P- 2.75 = 5.125%-2.75% = 2.375%
P- 1.00 = 5.125%-1.00% = 4.125%

不如吹到P+10

樓爆了，吾好呀

依家仲喺唔喺H+1.24?
H(1month) = 1.54 + 1.24 = 2.78
未必供到4.125既

唔信啦

朋友解答
即係風險好撚大
政府迫銀行
銀行咪食返買家囉

攬炒之母

正解，都係跟封頂位
除非真係改唔跟

合理
轉9成按
Risk 高 所以高息
銀行都唔撚想做

睇錢

香港之後只會加息

p-1 loan size 360 萬都要供成萬七蚊， 真濫炒

如果真係加息就係"真"攬炒

我覺得調高就會 ,係咪咁多就唔知

銀行用腳表態

係真就係市場調節再勝一仗

如果係真好多人會多謝林鄭

紫青爸夠膽食雪糕未?

銀行資金緊張
經濟風險下行壓力
銀行根本無興趣take咁多risk
hsbc都已經無咩興趣做樓按生意啦

銀行都connect埋

係真就好
屌你老母

買丫買丫，之後齊齊跳樓

有冇巴打可以解釋下P同H有咩分別？

舊按有無影響

壓力測試係模擬銀行加息3%？如果轉P-1%啲人應該都仲供得起？

你簽左約架嘛...

真既話就樓爆港爆

供得起還供得起
銀行加息就擺明車馬唔撚想跟政府9按

唔係即係加息咩
樓上啲人咁嘅反應嘅

銀行水緊

死啦 咁多人連即係加息定減息都分唔到

加到4厘，真心咩？

大佬，放鬆壓測喎，銀行本身都係賺少少，黎緊又支爆，驚到瀨都似。

舊約都俾左咁多首期.......梗係唔影響.....除非call loan(連登仔最愛)

緊急法

咁誇

但係唔係話就算唔過壓力測試
都可以由個按揭公司做曬咩?

咁咪全世界去按揭公司做

明知經濟下行
但政府出句聲放寛鳩按之後樓價即刻升
銀行點會同你硬食

唔使做壓測，因為直接加息

銀行唔係開善堂
自保啫

濕碎啦美國做7/1 ARM都6%啦

洗撚加息咩 到時一句唔撚批比你咪得 唔過壓測唔代表唔洗交代還款來源 人地覺得壞帳風險高批唔足比你都搞掂

唔信
轉頭中銀整個p-3比你

Exactly
同行friend話大貓差唔多唔做mortgage

銀行做6成其餘由按保公司包

唔識呢啲
但聽你地咁講
即係啲人買樓要借多咗錢
銀行放咁多錢出去有risk
所以買樓還既錢會加息去彌補返?

即係樓價又高, 息又高 loselose?

去曬恆生呀嗎

利息銀行quote價係prime rate減1個數 or hibor加1個數

可能最後都係假
樓市gogogo

大行年內拒批

me too

有冇人開始用人話同我哋解釋下

對衝哂柒婆托市正常既到時一堆爛帳咪又係銀行中招

唉，中銀一定係咁

HSB都係
同客講今日take app下年先批佢
痴撚線

紫青巴

簡單d黎講就係因為要做9成按揭
銀行覺得風險高左
所以想加翻利息做compensation
由p大約5.幾
p-2 去p-1 意思就會係interest rate 由3.幾升到4.幾

大行做夠數
緊係唔接
跟本做mortgage 冇乜肉食

簡單d講即係銀行都餚底囉

我直頭完全唔明

有無人可以解釋下

咁而家等FC

如果係真 今日買700萬樓 諗住9成上會果班 撻唔撻得切訂

買個按揭保險成三十幾四十萬 到底係邊個精英諗出黎

美金下年都減息
加乜9？。？

連結已失效
流料啦

老老柒柒而家仲有人做P按咩

美金點減息？

銀行既身體就一定最誠實
好似依排銀行口話支持中小企
但陰d陰d當無左件事
最後要hkma出面

簡單講 7婆叫業界(銀行/按保)放數做大耳loan 銀行唔想攬炒 所以加利息

好彩岩岩批左按揭姐

多翻好多啦
依家h貴返

唔係有mc 擔保咩 銀行最多未借6成其餘3成 mc 擔保
風險係高左 但係都唔會去到P-1吓話

簡單d就係你當銀行睇淡樓市就得啦

仲喺度喎

恆生唔係話唔做村屋咩

但HKMC 用無壓測叫人入市 變左銀行個6成風險大到仆街喎

睇唔明咩嚟，不過推

中資行只會理生意好唔好數
唔會理風險同展望
水退果時就知邊個無著褲

美元加息 港元一定跟加？
又唔見美元減息 港元跟哂減息個幅度？

美元同港元個pack 係基於聯匯 唔係個interest rate
美港兩地經濟發展一錯開唔同步 息口點解一定會一致？
仲未計而家政治風險呢

銀行要bear default risk
所以要加interest rate
做9成按揭既話條友大左機會還唔到錢
所以銀行想係如果條友還到錢既情況就要還高d
咁樣既話expected value 即係預期收翻既錢先會同做普通按揭差唔多

祝你好運, 希望唔駛去排IFC

點會一下減咁多

八成

就係HKMC都怕攬炒囉

依家都係傳姐
淨係6成都係好 240萬變480萬 銀行夾硬食多一倍loan hkma帶頭廢壓測
銀行自己有動作唔出奇

老老77你收入唔掂ge 就算有mc 擔保銀行好大機會都唔同你做
話就話唔睇壓測 但係credit 班友一定炸曬型

點睇都唔似係
佢咁樣做只會趕走埋一d有實力既買家
佢唔想做大可以唔批,而家HSBC就係咁做法

香港之前拖左太耐無加 依家開始走資缺水先加番少少
上個月美國減息 香港p按咪一樣加番

而家銀行仲有自主權咩 政府政策大過一切 你滙豐唔做未搵工商中銀頂數囉

想問p同h有咩分別

有人供樓真係用p?

中資會唔會國家任務夾硬做

依個仲買樓個d 有膽色.....個屁，正宗港豬搵錢至上投機客 唔諗下做d咩出黎發揮香港人自救精神，反而願意簽下一份25年還款期既借貸合約，姐係代表依d仆街就係中立撚!
香港人輸左就會話 暴力唔好但我還有黨
香港人贏左就早幾個鐘去煲底搏一搏上鏡上頭條個d含家鏟 偽君子

其實真係可以唔同你做 好似d 居屋可以按9成 但係你收入太難睇 銀行都未必同你做 當然睇個別銀行啦

銀行覺得風險大，要加息
除影響新買家，未供完果d都會一齊加息

p係借錢比普通客quote既interest rate
h係銀行之間借錢既interest rate
樓既quote價會係p-1個數或者h+1個數

舊按90%都有封頂價 但新做會數會無頂就數知

睇唔明 我唔讀書 我錯
不過好似好大鑊咁

中資銀行好鐘意做

p-1
貴咗差唔多成倍

又唔駛過壓力測試 又要借更多既錢出去

風險點樣唔大？

正
分分鐘返去十幾厘廿幾厘供樓嘅時代

條友真係唔識個喎

唔睇兩地實質經濟情況就話港息一定跟美息行

加呀

屌我今日入左地產股同大貓

改P先會影響所有客 即係你講既未供完果班
依加只係新客加息

有壓測，不過過唔到只係比多d保費，銀行都要借，如果樓爆or加息真係大把人跳，條7婆暴力救市，唔怪得之中聯辦之前大手入市

Prime=Fix rate
P都無改 未供完個d點會有影響

大家齊入火坑

真係當銀行on9架咩

依家市場仲有咁多錢 冇事既

可能係mon post popo黎

又話好多錢借

P 唔算fix ge 都有機會大圍加P

成班兒登仔 未供過樓
吹P-1%
H+1.24%無人識

咁做生意唔供樓都受影響？

好驚呀

咁hibor 現時通常高到封頂

Hi

如果真係加p按 cap rate個p都會升...
今日就1.53姐 之前長期1.9
如果係加 3%走唔甩

問過mortgage sales
暫時未收到料

銀行加息 擺明倒米 抵銷返按揭成數安排影響

呢期H跌緊 低過cap日子又來臨

如果係真，咁其實即係銀行自己幫你恢復番壓測

hkmc話唔洗壓測，供款比率過就ok
銀行覺得港共亂鳩咁黎，
自己將個息變做4%, 即係供款比率已經同幾年前加息前既壓測係一樣

銀行都覺得政府唔對路

按揭係先過銀行，後過HKMC
銀行唔批的話，HKMC 唔會有生意做
其次DTI 50% 不變, LTV 提高，leverage 大左，息口自然貴d

想供100年

會唔會因應你既借錢成數offer 唔同利率？

銀行都係做生意
出左事要交代

某大行一早成個按揭部唔接生意直到下Q自己諗

10%都好，10成按又好，銀行唔批有咩用
銀行今年都唔想做按
反正就講到明，要今年批出既，唔接

sor唔明加利率即係代表咩
求解

好心你弱智真係唔好上連登
鄧你老母可憐

舊都影響就全港CONNECT啦

其實-幾多就睇約
P 就睇銀行 ？

唔洗問，銀行要平衡風險洗撚加息咩
直接話做唔切就得

係加

按9成 ....
樓價一跌就負資產
人就會去破產
樓負債就入 銀行？？？？

我買樓果陣好熟
依加唔記得晒
交番比專業解釋

恒生sales講明要兩三個月，基本上係2019年drawdown 嘅唔會批，獅子同boc就話冇收到通知，都係照做

舊按只有郁P先會暴動
美國加息 香港銀行銀根缺陷先會調整P

全球都搞低息 香港點會搞高息

銀行一定唔會死錯人

港共林奠真係當全世界都係on9咩

好心嗰啲人唔識就唔好出聲

銀行自家呼吸plan
睇下有冇傻仔急住接火棒

今日大貓 hibor 做 1.54% 對比上個月成 2% 係減左息，加 P 既壓力唔大

前排銀行收返d回贈同提高cap擺明係純粹推生意
P先係銀行夠唔夠錢既指標

加減舊都會影響，唔只個-可以變動
P都可以變
比如cap 左p-2.75
2.75的確係定死左
但佢郁個p就影響到舊既

不過只係唔想做生意，銀行唔洗玩加息咁煩
直接減cash rebate,或者一句太多單做唔晒就ko

照做，慢慢批

樓價又升 息口又加
仲有無人咁ON9去接火捧

美國吹月底又減1/4厘，香港就算唔跟，都唔會升利率既。

我要個 H 低過 2.375-1.28=1.095% 先有凍飲

跟匯唔跟息咪遲早俾人追住沽囉天才

靚料+ 6-7成按揭都係同以前差不多

咁即係林鄭條例完全無用啦

咁又未必
銀行唔係合埋眼批
原本過到壓測班人唔會點影響到

Prime rate係銀行借比信貸評級最好一批客戶嘅無抵押貸款利率
樓按有抵押品所以可以低息啲
P本身唔加但係加樓按息即係銀行覺得呢批按揭相比其他貸款風險高左

利申9up

一大堆人到時有咩事無野做還唔起錢
搞到跳樓死左, 啲數咪銀行食晒
點會唔驚

點會
又唔係供好多

好事，攬炒，最好再加P

好多年無見過紫青巴

一段no source既野都咁多人傾

請問大P幾時用？

ching好似撞左P ceiling 好耐喇wor

咁都要人手逐個case跟，而家加息=非誠勿擾

大家都想係真
到時會好好睇
一巴com返落政府塊面度

爆

依個真
柒婆一野將個LTV拉到咁闊 廢埋壓測 先唔講咩爆唔爆 係完全唔知做乜鳩
業主反價 無錢果班更加買唔起 所謂專業人士果班每個月3皮野咁供樓 一負資產就做樓奴
同時仲要廢埋壓測 銀行有行動先係合理

希望真
但真心覺得機會唔大

推

7婆係亂搞樓按 如果銀行真係任批唔嬲
隨時一個econ downturn 銀行瘋狂call loan
樓市股市 連帶埋大陸一齊冧

一直吹咗十幾年嘅支爆 最後竟然係由港男戴綠帽而引發
諗起都扯扯地

你以為幫你買樓咩
實際為中資 硬開路
呢幾年咁多中資落黎買地起樓
俾面阿爺 點都要死谷

樓永遠唔會爆

文宣新角度 劉備齊齊做

不嬲高風險高回報，依家增加左壞賬風險，加按息係正常

係就快，到時全部供緊樓既香港人都上街做勇武

市場會自動調節番林奠D濕尻政策
樓價升咗
利率加咗

咪一撚樣

其實本身月入3萬拎住80萬都買唔起400萬嘅樓
但而家就算升到600萬，9成按無壓測又真係用80萬買得起
供都係21000
每月仲有9000淨添
即使加到4%
每月都係供多4000
都仲有5000淨
德政嚟

紫青巴有咩特別

炒家就一早都唔同你癲
慘在真正有需要上車個班 硬食

做咁高成數保費又幾十萬又4壓幾
真係唔知死供爛供定草首期望住個市升好過

利申 邊個接邊個就仆街

無壓測但都要供款唔超過收入50% 先會批呀

知道之前有段時間HSBC停左無做
9月又做返
不過唔只hsbc，其他行調高哂按揭息口既同時，好多都唔係好想做mortgage了

得個5000 肯定無錢養車
黨鐵又年年加 日日捱麵包都唔掂

係唔想做蝕本生意
林奠ON9
做得銀行實計數精啦

概念嚟啫
當月入4萬2囉

會 如果成數低say六成 銀行風險無咁大
借九成風險好大所以高息到傻
同呢家發展商二按食P+%差唔多做法

哂氣啦 有80萬 月入4皮2
已經買到400-420 萬樓啦
洗撚呢個呼吸Plan咩

隨時依家衝去入市落完訂
銀行唔做mortgage
訂金都蝕撚埋

班傻仔依家衝入市就算借到9成
第時負資產記得唔好係自己物業跳
同埋跌落嚟唔好壓到無辜嘅人就得

應該都係
用毅進制計息率

有fd做恒生都話唔做喎.....

全世界玩緊負利率喎
仲加息 傻的嗎

上車從來唔係需要
係想要

燒烤

佢幾時有用過？

不嬲銀行水緊, 香港已經高息過美國。

銀行食六成，HKMC食三成，有事都係銀行死先

永隆同富邦比較特別 呢兩間行5.5%

冇咁多樓真係買到樓掛

在下不才 如有錯漏請高手賜教 嘗試以我有限知識解答下 Hibor係係銀行同業拆息 即係銀行之間互相借錢嘅利息（成本）而家市面上頭幾間大行嘅H Plan 由H+1.23-H+1.25左右 而通常都會用大P/細P減一個Rate 通常大約2.65左右；H Plan相對P Plan一般比較波動 以前唔少人做H Plan因為息口低 但近呢幾年都開始上調返 唔少人轉返做P Plan

到依家仲信冇走過資係咪on9

[每期供款及費用開支]
樓價 : $5,000,000
首期 : $500,000
貸款金額 (90%) : $4,500,000
每月供款額 : $24,064
利率 : 4.125厘息計供300期
年期 : 25 年
全期供款共 : $7,219,303
全期利息共 : $2,719,303

[壓力測試]
測試利率 (4.125%+3%) : 7.125%
最低每月入息 : $58,481

[律師費及雜費]

[田土廳費用]
轉名契 : $210
樓契 : $230 - $450
按揭契 : $210
註冊費 : $300
查冊費 : $30

[印花稅#]
第一個住宅物業 : $150,000

首次開支合共 : $651,200

(世紀21將軍澳 - 按揭計算機)

唔識唔緊要，巴打，我撐你👍🏻

上個月都無左100Bn存款喎

但Hsbc 上星批左我，比埋offer, 只是個offer 無sc / boc 咁好

利申：借八成經hkmc

我hsbc.近排批左 搞得最耐係hsbc 宜家佢無心接生意

新造冇問題，轉按一早停咗

777 想托市都變托柒

即係調返轉同777 作對啊。

摸頂借俾你，中共倒台你還條毛啊。

調高左啦。

Google下啦，懶閪

俾曬中銀食囉

P 係按揭利率
H 係銀行業拆借利率

後生仔仲讀緊書唔識係正常

配合中共食晒D 生意

根本係做個環境俾中資放貨，班水回京

大家一定唔可以中計

仆街......我東亞度做按揭.......

P牌弱智仔

呢兩日俾訂個d有戲睇了
問過銀行真係批未，
落住小小細訂好啦

真心想問，減咗同加咗係代表咩？
係咪代表銀行都唔睇好？

連數字都俾埋你，
仲問

下面4.125%咪即供樓每月要俾多舊錢囉

唔同國家，樓按利率唔同唔出奇。

即係等雷曼再爆一次。

中銀咁想做俾曬佢囉

唔怕，仲有黨

鬼唔知信用卡好搵咩

On9咩，90%按要買按保, 按證 即係府食番個額外風險, bank睇唔到點解要加按息

另外估撚到咁多人唔明P按同H按
簡單講 P按用P rate做基礎 (prime rate, 銀行自定, 但唔會日日改), 再+/- 某%
例如P-2.5%, 如果比息個個月銀行個P係5%, 你比既息係5-2.5%=2.5%. 但注意P-2.5%呢個係你份mortgage既條款, 就算銀行改做P-1%, 只會影響新造按揭，舊有既唔會影響, 只有加P會影響現有按揭

700 百萬樓家下都係估你600 萬到。咁心急去死未由佢。

就算俾到首期都供唔起

林鄭又贏

美國減息係預防經濟下行。同香港樓市關係唔大。

雖然唔係減利率但有機會真係托市，你諗下如果想做按揭嗰班人會點？梗係係佢未變之前嗱嗱聲做按揭啦

村屋一向五成都唔知有無。

英美行梗係唔彩佢啦，搵中銀食曬佢囉。

條link已死

雷曼都摺埋啊，MC 有幾把炮啊。

我有個客做緊個工廈單位，個rate批左係P-0

白痴政府。。。每次有政策出都係搞屎棍。。冇次好。。

大陸資金斷左九年，柒婆擺到明托市唔俾佢死。不過銀行做生意唔理佢者。

呢幾日個d應識本身有能力買既就唔驚既 但始終有一堆能力唔太夠衝入火坑姐

IFC 見

到時雷曼

屋苑式做到80%

但MC收保費都夠cover佢風險 但銀行呢？

係咪做6成以上要按保就跟呢隻做

工商廈不嬲係貴架啦

都時攪到冚家鏟

點先會call loan

真先算

即係加息？

咁其實即係呢個政策最後都係得個吉

斷供幾個月未call囉

聽開P*10

佢加返個利息就係抵消返777 個動作

又唔知有幾多人跳樓

唔睇壓測＝雷曼翻版，MC 個角色就係雷曼，只係無雷曼咁仆街再翻pack 賣返出去。

中資有黨怕乜。

你sure佢無？

我明工廈嘅rate一定冇私樓咁靚，不過以前唔會直接批5.125咁痴線囉

銀行唔夠水借！？

你岩喎

無錯成個按揭市場風險會上升
但唔代表單單按揭都有同等風險
唔通我去借一成都應該承擔新措施下既高息口？
我諗銀行除左一刀切加息，佢有權批唔足 唔批啲高風險按揭

唔係唔夠錢，係要保留現金應付黎緊嘅壞帳潮。

陳建波掛 做開保險公司

咁睇你層樓賣到幾多，淨返就銀行食

HIBOR 會成日變。

Lm

俾人追沽左好耐啦。

特首話啲人只係無首期但月供能力高
銀行只係配合焦土

佢地坐左咁多貨，樓爆未死。

買唔到呀
不過呢個range
2人家庭會抽居屋多d

5000 食風咩

都無成交

無可能

銀行佬會計錯數？？？？

如果你供到又借成數低，銀行會摟你庴多啲

所以咪話德政黎

但係銀行都叫有間兇宅喎

港匯長期 7.84 你自己諗。

有閪人買咩

吾你老母

唔緊要，銀行摺左你未唔駛還囉（講笑）

有乜咁驚？

賣銀主盤,先還銀行,有剩錢再還二按

樓按係銀行春袋
銀行係百業之母

你懂的

因為工商樓你擺明賺租，自用有得減本來係惠民自用性，如果你借按買樓講明放租係無P減，不過銀行極少會查。

老實講 唔太合理

擺明唔想接單，叫你地去搵細行

600萬借520-540月入3萬你連供款（21000）的入息（30000）比率大過50%銀行點批

400萬九成 月供已經大約14500 <50%
都仲未計按揭保險費 仲要再比多+25% 因為過唔到壓測，如果按保都同銀行借真係汶汶地

所以都係只可以買400萬左右

香港需要一場次按風暴

MC 變第二間雷曼

最多咪暴動，洗鬼跳樓

信5信都好啦 借9成買樓個風險5細

你認真?

400萬數第一個月既息係$12k

我估條柒婆只係想佢任期完之前唔好樓爆（假如佢真係可以做到任期完）所以理得你死盡量谷埋樓市最後一啖氣，下一任特首就食埋佢d 屎

做唔完呢屆就比鑊宗仔揹

柒婆仲有幾耐任期
一直想買樓結婚 個市咁完全唔敢掂

一啲銀行用大P，一啲用細P

你都係去返風水post啦

有hkmc包底，銀行唔會care

9吹啦
唔撚信

走咗咁多零售活期存款
而家靠長借款頂住但好貴
要加息收窄輸緊個息差
另一方面縮返個mortgage盤
等個mismatch收細

正解

Oh~
而家開始有人托市
借多左個息又高左，真係GG

早幾年多多都同你接
驚你唔做

吹大咗
變P-2就信

唉巴打自己睇風險，本來慢慢跌緊，條7婆玩大佢d價立即升返，希望唔好咁多on9走去借盡買，有機見到香港雷曼，到時全城跳樓

Sales side:數已跑，incentive 已袋，理撚得你

但政府唔係話會做埋擔保咩

邊有講阿大佬,
當做9成按
銀行食6成, 按保公司食3成
銀行加息就梗啦, 政府真係當銀行善堂既?

樓爆未呀

按證保險有限公司唔會肯做lender角色，因爲用既係政府既錢。

中資多多都同你食

有無人比較租同買 用成世人供一間600萬 比較 600萬去租樓 邊樣抵玩?

一定係供，
供完就係自己資產。

跟本責任係買家到，
佢要死唔通唔俾佢死。
兩個人一齊供，
事但一個失業都死，
鐵飯碗工就話姐。

咁講 點會無人買?

有首期邊個想做jojo。
俾人揀供15000同租12000，
九成九人都會揀供。

銀行唔改按揭利率：
泡沫一爆，業主、銀行一齊死

傳聞係真，銀行改利率：
泡湯一爆，業主死，銀行半傷，至少做左damage control

由林奠呢件毒婦公佈放寬九按開始，個泡沫增長已經冇回頭

覺得樓市gogogo既，樓價升到咁，等於巨石上到人造衛星軌道既高度，墜落時只會係更加災難性

大部份銀行今年內draw 嘅按揭都唔想再接，出p-1 定係p+10 都冇分別，只係要趕走今年成交嘅客，最終個mortgage plan係點要睇埋下年咩環境

明知死路，政府都開條路比你死你話係唔係仆街
條7婆話自己係香港母親，邊有老母點條死路比自己個仔簡，屌你老母

真事黎

P-1, P-1.5都有

所以講緊極端借9成上車先死
其實流動資金100萬都唔夠 俾你買都驚啦

樓市GOGOGO 咪無事囉

重P-1 ?
應該 P+ 啦
咁樓市泡沫會即時冷卻返

堅唔堅呀？

咁誇張....一加加1.5%

直到2022年6月30日

一定係供
樓=最高的資產

就算未供完 你都可以2按

不自量力果D人就梗係抵死架啦，
"借9成買樓"←其實有好多人流動現金有2~3成，只係拎1成出黎。
對呢D人黎講，仲好安全。當然人工要有返咁上下。

點會呀...

唔好玩，點會

收皮啦屌你老母含家橙

9成只會推高樓價
總結你地回覆 就個人風險而言 量力而為 最後都係上車 係買樓較好

誠哥金句

p+都供過
但果時新樓二百幾萬
二房（實尺三百幾）

> 9成只會推高樓價
我覺得係會推高樓價上限，但都要視乎市場成交先睇到市場的承接力係去邊到個價。

未寬左前，好多二手樓樓價會卡住響上限600萬 , 因為over 600難畀首期。
結果搞到部份"高人工低首期" 果d人唯有買一手樓，因為有發展商按揭借錢。一手樓溢價高都有人買。

放寬左後，二手樓指標價上限會上升到800萬，
放盤的人理論上可以將原價600萬叫到上800萬，

但最終都要睇下市場有冇人承接。

幾年前加辣時已經有人講同一番話

銀行港元三月定期都做緊2厘,應該好多人轉左美元

加息go go go

有閪人買咩，你睇市場成交宗數

加息上車

無任何事發生個樓市一定繼續上

400==>800
600==>1000

氹身邊藍屍入市就啱哂

銀行其實好高風險，出咗呢個政策後好似無人記得黎緊失業率會上升，中國香港經濟會變差。係易咗買到樓，但唔使供咩，我寧願儲多少少首期先，供得無咁大壓力。

我以為入錯台

講真，就咁字面推論都知p係大過1同好似2.x, 如果唔係咪負利率，買樓銀行仲貼錢你供，中一都學左計利息啦

你5怕負資產咪得囉

有冇睇新聞，政府開到聲話唔過壓測都借得，等同谷鳩銀行借出去，銀行可以做只有加息，依個係佢地自保唯一方法

都唔係加P Rate, 只係個減幅少左，呢到個別銀行有自己調整權力

銀行大把理由唔批唔接

摺之前會call全世界既loan

冇錯 奉勸想做新9按簽臨約前同銀行check清楚 就算MC批 佢哋都可以用批核期/息率/估價保護自己

P-1%
好喇利

你欠銀行既債，就係銀行既 asset
間銀行摺之前，可以將你條數賣俾另一間銀行或者財務機構

無錯，不過到時呢個asset同銀主盤差唔多

加p要銀行公會決定，但新按-1可以自己改，你估加p係自己間間銀行話加就加架咩，明顯銀行對林鄭新政策反應唔統一啦

新聞都出左，講明唔過壓測都得，當然要買保險啦，依家香港係政策大於所有，唔係林鄭都唔會比個on9 800萬出黎，有幾多個買到800萬樓但又過到壓測，仲會走去借9成明顯就係想推曬你班後青上車，再要銀行配合

我知就支那銀行係咁批借爆曬，中銀有朋友做緊，其他都知可以唔批，但政策大過一切下，佢地頂到幾耐？到時出個追數指示你點頂？

簽左未?用邊間
我渣打都批左，未簽

變左直接做壓測

一個FAKE NEWS都傾左咁耐

到時真咩人都行出黎

邊到有得睇?

失業上升都係零售sales
買樓關佢地咩事

工商
等緊簽呀

匯豐資本大，二來係商業決定。777 未中資做曬佢囉，渣打同Citi 本來門檻都高，佢地影響唔大。

匯豐唔跟，你中銀未食曬佢囉。

首置得嘅多數都係自住架啦
負資產有乜所謂

工商個rate係咪2.375?
我去工商問，佢話已經唔接
而家申請左中銀，渣打，東亞

所以我咪話有可能係真，其他銀行想自保得改新按，咪先仲可以頂住，十分合理

其實好合理呀
比人借更多錢 銀行風險更大
你政府開放 銀行都唔一定跟呀
中銀果d咪一定要跟囉

無錯
我應該尾班車
回贈2.2x%

中共都無水啦，可以頂得幾耐

真不世之天才也

好正常，銀行唔一定會借。
無啦啦入市 ，最後銀行借唔到就死得

Call loan?

畀人炒左冇錢還咪會囉
準時交錢根本call嘅機會極微

無人買係好事

5係咁講丫 如果係會變負資產你租樓再用首期筆錢投資啦梗係 樓市跌個股市都一定跌 變負資產+ miss左牛市機會 咁就打份牛工打一世

份工好穩陣？ 環球經濟下行緊

可能佢做PoPo呢

所以買樓唔係問題，夾硬上車先係問題，買完之後清倉嘅就真係on9

還得起銀行都可以call lona

佢係話可以申請 唔係話必批/無條件借
保費會額外調整 加幾多冇人知

lm

幾年前改左，p係銀行自己決定

林鄭幫手引爆

買樓量爆升先算啦

星期一就知

首置按揭】淘大花園2房反價9%568萬元成交

施政報告後二手市場出現反價潮，其中，淘大花園放盤業主普遍提價10萬至20萬元左右，幅度約2至4%。而最新N座中層8室，反價47萬元，幅度達9%，以568萬元易手。

好多反價成交。條7婆幫樓市打咗支興奮劑

興奮劑藥力會過

害撚麗後生仔，原本劏房波只係講600以上可以做8成，7婆一次過搞到800萬可以做9成

等咗幾個月班準買家恐慌性入市，積存的購買力釋放可以令樓價反彈好快。樓價好快創新高

PoPo 仲有幾耐做啊，你估 777 可以千秋萬世？？

咁就大把手段玩啦

減毛毛咩?????????

冇人叫你做九成喎， 你有錢咪畀多少少囉

樓市高高go

加減數都唔撚識計

但改p同時會影響其他生意，明顯銀行只係唔想咁多樓按

點脫勾呀？靠你死得啦

都係嗰句，出得口術，就係港共落左order，唔係嗰個提高到800萬政策出黎睇啊，依家明顯，港共想多d人上車，銀行唔想食咁多按揭（等同唔想食咁多風險），港共一定逼佢地，再唔係支銀食曬

成班又係得個吹字。

支銀同獅子根本冇停過，只係加左cap又減左回贈，冇咩人再揀獅子，上星期問左獅子，做六成一個星期就批到

同埋cap應該係2.625

7柒鼓勵人入市，ok. 但最後決定既都係香港人自己
過去幾個月香港變成警察極權社會，你都仲肯咁既價買，咁可以點？

我係金融人

想問下，P+ 或 P-
其實係咪同整體銀行系統既 loanable fund有關？

點先會變P+ 其實？

568萬、 中層8室 超平呀!
6月淘大無一間賣緊600萬以下

反價47萬 即係原本叫521萬
低過市價成80萬 似係趕住放

本身唔係條7婆托市，樓價係落緊

出左啦 周末成左七十幾宗

造謠條友出完位唔使交代下？

因為趕住入市

Facebook刪文當無事發租左過？

嚇走咗班人 自己入貨

據本報了解，施政報告日前公布放寬首置按揭保險後，多個大型銀行對措施表現歡迎，並隨即積極與按證聯絡，就新按保計劃審批等細節進行確定研究，短期內積極加快接收及處理相關新申請，包括現樓樓契的一、二手物業，以及非套現目的轉按申請等。

又bin c

銀行就算唔想做都唔會咁直接講你聽今次呢個政策銀行風險最高。

Gphone周庭國際戰線打得咁好
依家想發大黎搞 籌旗三球都搞咁耐
呢三百萬就算買到一個國家幫我地出聲都抵到爛啦
係咪想贏嫁
眾籌link :

講黎聽吓有咩咁高

【匯豐減最優惠貸款利率 梁兆基見記者】現場直播

#香港電台 #港台電視31 #港台電視32 #十點半新聞天地

有時真係笑而不語

即係加樓按息囉。大貓出山先，恒生望風而動，匪銀收最多單。

中環傳聞？

減P wo

係喎，睇錯左。

不過佢減P, 同時又將存款利率Set 到零，咁似係增加流動性的做法，迫啲錢離開佢間銀行同時又增加貸款（自己睇存款創造）。咁係唔係預視香港會流動性不足

發覺無論加息減息都可以搵到理由話經濟下行

Bin c post

應該係純粹美國減0.25
佢跟減返0.125

始終有聯匯